\documentclass[12pt,twoside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amssymb,amsmath, amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[active]{srcltx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amscd}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,automata,positioning}
\renewcommand{\baselinestretch}{1}
\setlength{\textheight}{21.6cm}
\setlength{\textwidth}{14cm}
\setlength{\oddsidemargin}{1cm}
\setlength{\evensidemargin}{1cm}
\pagestyle{myheadings}
\thispagestyle{empty}
\date{}
\begin{document}
\centerline{}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\textsc{Instituto Polit\'ecnico Nacional}}

\Large{\textsc{Escuela Superior de C\'omputo}}
\end{center}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\bf Tarea 2: Uso eficiente de la memoria cache}
\end{center}
\centerline{}
\centerline{\bf Desarrollo de Sistemas Distribuidos}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Grupo: 4CM3}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf {Guzman Fuentes David.}}
\centerline{}
\centerline{Boleta: 2016630457}
\bigskip
\newpage
\section{Codigo}

En la tarea se probaron dos 3 algoritmospara hacer la multiplicación de dos matrices de tamaño $NxN$.

\begin{center}
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
    \includegraphics[width=8cm]{imagenes/a1.png}
	\caption{Algoritmo 1}
	\end{center}
\end{figure}
\end{center}

El algoritmo retorna el tiempo de ejeución del algoritmo.

\begin{center}
\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
    \includegraphics[width=8cm]{imagenes/a2.png}
	\caption{Algoritmo 2}
	\end{center}
\end{figure}
\end{center}
Este programa hace lo mismo que el primero pero de manera un poco diferente, ya que en lugar de multiplicar filas por columnas lo que hace es sacar la transpuesta de la segunda matriz para así multiplicar filas por filas y tener un mejor aprovechamiento de la memoria cache, puesto que Java almacena las matrices en memoria como filas por lo tanto, aprovechar la localidad espacial de los datos de la matriz agiliza considerablemente el programa.

\newpage
\section{Resultados}
Se realizaron pruebas de ambos algoritmos con diferentes tamaños de N.

\begin{center}
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
    \includegraphics[width=12cm]{imagenes/ea1.png}
	\caption{Ejecución del Algoritmo 1}
	\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
    \includegraphics[width=12cm]{imagenes/ea2.png}
	\caption{Ejecución del Algoritmo 2}
	\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\newpage
{\bf Grafica}
\begin{center}
\begin{figure}[!h]
	\begin{center}
    \includegraphics[width=13cm]{imagenes/g.png}
	\caption{Comparación grafica del tiempo de ejecución de los algoritmos}
	\end{center}
\end{figure}
\end{center}

{\bf Grafica:}  Intel i7-7500U (4) @ 3.500GHz

{\bf Cache:}  L3: 4Mb, L2: 512 Kb, L1d: 64Kb, L1i: 64Kb

{\bf RAM:} 12Gb
\end{document}
